{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning kalad ujuvad l√§bi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud veest."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Suured loomad elavad minus."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja roomab liival. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Liigun v√§ga aeglaselt."},{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Ô∏è Elan ranna l√§hedal."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan meres. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned arvavad, et ma olen t√µesti tark!"},{"text":"Ma saan v√§rve muuta."},{"text":"Mul ei ole luid."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Lobster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen pointsete hammastega suur kala. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Mul on uim seljas."},{"text":"Inimesed kardavad mind filmides tihti."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes suudab end koralli sisse peita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan soojas vees."},{"text":"Korallrifid on minu kodu"},{"text":"M√µned meist on oran≈æid ja valged."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Ma olen hiiglaslik mereolend, kes vee k√µrgele laiali pillub. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja."},{"text":"Ô∏è Hingan √µhku."},{"text":"M√µned √ºtlevad, et ma laulan!"}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen k√µva ja orava kehaga mereolend. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚≠ê Mul on palju relvi."},{"text":"Ô∏è Ma ei ole kala"},{"text":"Ô∏è M√µnikord leiavad inimesed mind rannast √ºles."}],"options":[{"label":"Merikurk","isCorrect":false},{"label":"T√§htkala","isCorrect":true},{"label":"Liiva dollar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Mina olen kaldapealne vee ja maa vahel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minu peal k√µndida"},{"text":"Ookeanilained puudutavad mind."},{"text":"Ô∏è Vahel olen liivane, vahel kivine."}],"options":[{"label":"Saar","isCorrect":false},{"label":"Rand","isCorrect":true},{"label":"Reef","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen grupp pisikesi elusolendeid, kes teevad ise p√§ikesest toitu. Paljud loomad s√µltuvad minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen taim, kuid v√§ga v√§ike."},{"text":"Vajan p√§ikest."},{"text":"M√µned v√§ga suured loomad s√∂√∂vad mind!"}],"options":[{"label":"Kelp","isCorrect":false},{"label":"F√ºtoplankton","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen tugev, veealune vool, mis viib sooja vee Mehhiko lahest Euroopasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è M√µjutan ilma."},{"text":"Ô∏è Olen nagu j√µgi ookeanis."},{"text":"Ô∏è Olen Euroopa kliima seisukohalt v√§ga oluline."}],"options":[{"label":"Gulf Stream","isCorrect":true},{"label":"Vaikse ookeani hoovus","isCorrect":false},{"label":"Atlantic Drift","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja meeldib roomata. Mulle meeldivad maiustused, mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike ja t√∂√∂tan koos teistega."},{"text":"Mind v√µib leida piknikult."},{"text":"Ma suudan t√µsta asju endast palju raskemalt."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"V√µin lennata ja mul on v√§rvilised tiivad. Alustan r√∂√∂vikuna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib juua nektarit lilledest."},{"text":"Minu tiibadel on ilusad mustrid."},{"text":"Kunagi olin roomav putukas, kes s√∂√∂b lehti."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Olen v√§ike punane putukas, kellel on mustad laigud. Inimesed √ºtlevad, et mul on vedanud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub sageli aedades."},{"text":"Minu kest on s√§rav."},{"text":"Mul on t√§ppe √ºle kogu keha."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Teen mett ja elan tarus. Mul on stinger. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kogun nektarit lilledest."},{"text":"Ma sumisen ringi."},{"text":"Inimestele meeldib s√º√ºa seda magusat toitu, mida ma teen."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja olen roheline. Mulle meeldib taimi s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub tihti p√µldudel."},{"text":"Segunen rohuga."},{"text":"Teen siristavat h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Ehitan veebi, et oma √µhtus√∂√∂ki p√º√ºda. Mul on kaheksa jalga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è P√º√ºan oma toidu kleepuvasse loomingusse."},{"text":"Ô∏è Inimesed kardavad mind vahel."},{"text":"Mul on rohkem jalgu kui sul."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Tulen √∂√∂sel v√§lja ja sumin tulede √ºmber. Ma v√µin hammustades t√º√ºtu olla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib pimedus."},{"text":"Ma joon verd."},{"text":"Ma teen k√µrge h√§√§lega h√§√§lt, kui ma sinu l√§hedal lendan."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Ma s√ºttin √∂√∂sel. Mul on valgus p√µhjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Helendan pimedas."},{"text":"Olen aktiivne, kui v√§ljas on pime."},{"text":"Inimestele meeldib mind kinni p√º√ºda ja purkidesse panna."}],"options":[{"label":"Glow uss","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Maauss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen pikk putukas, kes n√§eb v√§lja nagu kepp. V√µin sulanduda puuokstesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu puu osa."},{"text":"Ma oskan end h√§sti varjata."},{"text":"Minu keha on v√§ga sihvakas."}],"options":[{"label":"Kleepsuga putukas","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"K√µrvar√µngas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen putukas, kes teeb k√µva suminat ja tuleb igal suvel ringi. Elan enne ilmumist pikki aastaid maa all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Armastan kuuma ilma."},{"text":"Teen v√§ga k√µva h√§√§lt."},{"text":"Veedan suurema osa oma elust maa all."}],"options":[{"label":"Cicada","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Locust","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}